犯罪學家：離世前最後溫存

2018年07月26日

犯罪學家：離世前最後溫存

■大批警員在發生雙屍案的昇御門調查。

【本報訊】紅磡雙屍案中兩死者為情侶，死因有待驗屍確認，案中謎團亦有待警方調查。城大犯罪學家黎定基稱不排除案件涉及自殺殉情，或是一宗謀殺及自殺案。黎指自殺不外乎為情或為債，如雙方在感情上受衝擊，覺得問題無法解決，遂結盟同年同月同日死。

或受酒精藥物影響

至於兩人下身赤裸，黎相信雙方有很深厚的感情或糾紛牽涉其中，不排除有人在離開世界之前作最後一次親密行為。

黎認為現階段難以分析案件背後原因及動機，尋死可以是一時衝動的念頭，但總有萌芽階段，此階段可長可短。一旦事主曾飲酒或服藥，有機會在受酒精及藥物影響下以死解決問題。而謀殺及自殺案的事主，通常抱有單方面希望與對方同死的心態，故先殺死對方，然後自殺。

其實過去亦有發生涉及情殺的案件，去年3月16日，一名28歲女子在大埔富亨邨被發現全裸昏迷床上，後腦及四肢有傷痕，送院不治，其懷疑不滿戴綠帽施襲的42歲同居男友被控謀殺罪，但法醫認為死者死因其實與毒品有關，被告獲改控襲擊傷人，認罪判監一年。

2016年8月6日，一對正辦離婚手續的夫婦因感情爭執，60歲丈夫在土瓜灣住所疑殺害41歲妻子後，畏罪跳海自殺獲救，其後丈夫被落案控以一項謀殺罪上庭。

■記者張珮琪

上一則
上一則
與母投資貝沙灣賺多蝕少

與母投資貝沙灣賺多蝕少

作家倒斃豪宅 女友死床上兩人下身赤裸 同現屍斑

姦屍

識諗就係呀

自己唸就喺咩

唸你老母